+++
title = "Rule 7.3.2"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[7.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-7-3)

### Test

[7.3.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-7-3-2)

### Description

> Un [script](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#script) ne doit pas supprimer le focus d’un élément qui le reçoit. Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?

#### Particular cases (criterion 7.3)

> Il existe une gestion de cas particulier lorsque la fonctionnalité dépend de l’utilisation d’un gestionnaire d’événement sans équivalent universel ; par exemple, une application de dessin à main levée ne pourra pas être rendue contrôlable au clavier. Dans ces situations, le critère est non applicable.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 7.3.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule070302/)
- [Unit test file for rule 7.3.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule070302Test.java)
- [Class file for rule 7.3.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule070302.java)


